( 無圖 ) 未來有無可能創造「人造人」？

科學發展日新月異
依家已經玩到換頭
將來有無可能創造到精卵子
再研究完美精卵子 創造完人？

利：
乜撚都唔識 貢獻人造人18號圖睇留言學野

去叫雞算啦

關叫雞咩事

當年隻克隆羊出黎之後 相信宜家科技都可以做到 不過比班宗教人士話生命好神聖 不容侵犯先停左係到

克隆羊好似都要係羊身上拎啲嘢
整岀嚟嘅都係普通羊 無得變完美

但我想令人類更完美
例如肌肉硬度 iq能力等各方面提升
但又唔想係機械人
抽人類本身嘅精卵子 又只係整返普通人
所以要創造新精卵子
創個真新人類岀嚟
但佢係人做岀嚟嘅完美人造人

1999 有無人明

明，e個或者係抗衡ai既其中一個方法

Gundam seed

係咪搵到影響各種能力既基因序列
就可以改勁佢，再造第一批新人類，之後繁殖就可以繼承到?

我相信人類科技已經可以造出人造人，只係無人會大聲講
情況類似當年進化論、地圓說、日心說等，從建立到普及係需要長時間

new type 上咗宇宙就會有呢堆人出現
唔洗人造人

最好就係咁

就算做到都有好多限制 突破唔到物理生物限制
例如
肌肉力VA消耗能量
質量VS速度
反應速度VS大腦計算能力

唔係話好似西醫咁 有咩病醫咩位 想有咩能力就配咩點
點都一定有取捨

如果俾科技進步到可以隨意配點 整體能力又增加
咪又係增大貧富懸殊 或者優生學 窮人死哂富人永生
冇人生育 最終進化=死

Btw 全電子計算既腦有獨立思自我認知 機械身 算唔算人造人？

人工肺、人工心臟已經有，唔係無可能

宗教撚真係好撚累事

人造(機械)人 簡稱人造人
唔係我想講嘅人造人

以前聽過如果可以製造到蛋白質，其實可以創造生命非常接近，但蛋白質實在太複雜太多，所以複製羊（人）同人造人難度差好遠

依家已經有人造bio-brick
抽空粒e.coli 再成個新genome放入去
加番要既營養落去shock一下 就可以整倒粒自己想要既cell

例如係製造人要用既抗生素咁 呢個已經係比較低Level既用途
唔係近年D藥其實冇咁平...

off topic左 所以之後要用cell 砌人出黎係得架
依家都已經可以用樹葉incubate 心肌細胞啦

咁算唔算係網鍊人體鍊成法則所需材料

簡單講係咪冇任何遺傳基因資訊下制造有自我意識既人？

我諗做到之前應該先有一大堆無法形容既creature出現左先
然後理想人類形態唔會係眼耳口鼻四肢少少毛咁弱

首先要有賢者之石

一定有